日本政府預測：事隔300年, 富士山即將再次火山爆發

雖然富士山最近一次爆發是於300多年前的1707年，不過富士山仍是活火山，而日本當局仍一直有監察富士山內部的活動。日本政府中央防災會議工作組日前公佈富士山爆發對首都圈及週邊地區影響，估計一旦爆發，交通將會癱瘓，而且出現斷電斷水等情況，令社會陷入混亂。

是次預測以1707年的寶永大爆發作基準，根據不同風向分成3種情況，預測若然沒有作事前對策及開展搶修，由噴發3小時到第15天，積灰累積達10厘米的受害範圍及嚴重程度。結果顯示，茨城、埼玉、千葉、東京、神奈川、山梨和靜岡7縣都會有鐵路停運，以致交通癱瘓的情況發生，另外降灰3毫米的火山灰也會導致配電設備故障，造成停電。

交通繁忙的東京首都圈的災情也會因此而變得十分嚴重：微量積灰會使鐵路無法行駛；3厘米火山灰會出現四驅車以外的車輛無法行走；10厘米火山灰會甚至令四驅車也沒法運行。此外靜岡、山梨、神奈川北部及東京部分地區會出現因火山灰導致房屋倒塌的情況，或會造成人命傷亡。

此外研究亦推算，爆發釋出的火山灰量可能達到4.9億立方米，比311日本大地震產生的災害廢棄物高10倍。為避免大規模爆發所引致的禍害，日本內閣府及相關部門將會由4月起探討防災對策。1707年的寶永大爆發為日本歷史上富士山三大爆發。在寶永大爆發前49日，日本亦出現史上最大規模的8.6級寶永大地震，據記載造成超過2萬人死亡、6萬間房屋倒塌，以及2萬間房屋被海嘯沖走。

Source:

天佑日本
要爆都支那爆先

光明會卡牌

日本沉沒2020

即將 大概幾時？1年 10年定100年

Dragon Head

點解要搞9日本唔搞9支那

日本:未爆就plan定
支那:水浸左都冇事

日本呢個國家又有海嘯..又地震...又火山爆發
真係痴撚線地方

之前又話咩北海道見到咩咩魚代表地震先兆 結果震乜9

燃知咩 有方法可以預測到咁準 就唔會咁燃頭痕

其實現代科學有冇得封印左個火山?
例如用啲特殊物質鎮靜佢既活動..

韓國有套電影白頭山

係用核彈 阻止火山爆發